警方再次回應孕婦疑遭警暴後早產事件：重視保護婦孺 有提供合適訓予警員

警方回應孕婦被截查後早產 指十分重視保護婦孺

一名孕婦早前在土瓜灣被警察截查時，涉嫌阻差辦公被捕，期間一度出現爭執，孕婦之後早產，嬰兒需在深切治療部留醫。孕婦劉女士在本台節目表示，當時一走到街上，見到警員正在截查數人，並要求她出示身份證。她交出身份證但指自己正懷孕，不想行到其他截查人士身旁，就被多名警員包圍指駡，包括質疑她是否懷疑，並駡她「死肥婆」。劉女士指當時感到驚慌並喘不過氣，因此坐在地上並要求叫救護車，但警員拒絕，將她扣上手扣拘捕。

劉女士指自己和家人當時與警察爭辯，是因為想保護嬰兒，又指希望與其他人保持距離是合理要求，批評警方忽略她的人權，認為早產與事件有很大關係。協助劉女士的區議員黎廣偉批評警方不人道，做法欠專業，指劉女士會考慮向警方投訴，並研究會否採取法律行動。

警方指已接獲投訴 十分重視保護婦孺

警方表示，留意到公眾對事件的關注，已接獲相關投訴，會按既定程序不偏不倚、公平公正處理。 警方又強調，十分重視保護婦孺，會繼續透過不同訓練，提升各級警務人員的專業敏感度及溝通技巧，以同理心處理及調查案件。

原文網址：

有同理心嘅咩？講忠心咋？

叫人唔好郁鳩大肚婆都要訓練
呢班撚樣真係垃圾黎，仲衰撚過isis

早產好少事 撐警是良知！

我係藍絲

劉女士考慮投訴即係未投訴，但警方已接獲相關投訴…

呢啲基本嘢都要訓練，屌你常識嚟啦下話

好彩有cam片昀到

狗有腦就唔係狗

根本冇人性可言

大肚波都要不停刺激佢

無能先做得出

學校都有教晒個課程架
咪又係有人拎A 有人唔合格

等你地班柒頭皮保護婦孺真係笑撚大人地個口

重視但唔做

之前好撚牙擦話死肥婆唔合作要告阻差辦公㗎喎

仲係度講大話

請班弱智返黎仲想佢地你有pr 訓撚醒未

暗示走去做狗嘅畜牲真係對老弱婦孺完全冇尊重

連訓親戚都慳返

唔可以放過岩岩出世嗰個，拉左佢，再返去慰問返個老母，打個卡問返個老母滿唔滿意，唔滿意我返差館問你個BB滿唔滿意。